import android.support.v7.app.AppCompatActivity
import android.os.Bundle
import android.widget.Button
import android.widget.EditText
import android.widget.Toast

class Update : AppCompatActivity() {

    lateinit var id : EditText
    lateinit var name : EditText
    lateinit var lastname : EditText
    lateinit var height : EditText
    lateinit var weight : EditText
    lateinit var btn : Button
    lateinit var databaseHelper: DatabaseHelper

    override fun onCreate(savedInstanceState: Bundle?) {
        super.onCreate(savedInstanceState)
        setContentView(R.layout.activity_main)


        id = findViewById(R.id.EdtID)
        name = findViewById(R.id.EdtName)
        lastname = findViewById(R.id.EdtLastName)
        height = findViewById(R.id.EdtHeight)
        weight = findViewById(R.id.EdtWeight)
        btn = findViewById(R.id.updateButton)
        databaseHelper = DatabaseHelper(this)

        btn.setOnClickListener {

            updateFunction()

        }
    }

    private fun updateFunction() {

        val strId = id.text.toString()
        val strName = name.text.toString()
        val strLastName = lastname.text.toString()
        val strHeight = height.text.toString()
        val strWeight = weight.text.toString()

        val result : Boolean = databaseHelper.updateData(strId,strName,strLastName,strHeight,strWeight)

        when {
            result -> Toast.makeText(applicationContext, "Data Updated Successfully...", Toast.LENGTH_LONG).show()
            else -> Toast.makeText(applicationContext, "Failed to update data...", Toast.LENGTH_LONG).show()
        }

    }
}
